Politique de protection des données personnelles - Cookies
==========================================================

**Comptoir des Cotonniers** s'engage en faveur du respect de la vie privée des utilisateurs de son site Internet. Cette politique de Protection des données personnelles (la « Politique ») explique la manière dont nous recueillons, stockons, utilisons vos données personnelles lorsque vous naviguez ou effectuez des achats sur nos sites notamment Comptoir des Cotonniers.com (le “Site”) ou lorsque vous nous fournissez des données personnelles . Ces règles s'appliquent indépendamment de la façon dont vous accédez au Site et couvrent toute technologie, tout appareil ou applications permettant d’y accéder.  
  
Cette Politique vous indique le type de données personnelles que nous collectons, la manière dont nous utilisons vos données personnelles et les droits dont vous disposez pour contrôler l’utilisation que nous en faisons. Nous vous invitons à lire attentivement la présente Politique et éventuellement à en imprimer une copie et à la conserver pour pouvoir vous y référer ultérieurement. En naviguant sur le Site ou en l’utilisant de quelque manière que ce soit, vous devez avoir pris connaissance de la présente Politique.  
  
Les termes « Comptoir des Cotonniers », « nous » ou « nos » utilisés dans la présente Politique désignent COMPTOIR DES COTONNIERS, société par actions simplifiée immatriculée au RCS PARIS sous le numéro 720 802 776, dont le siège est situé 151 rue Saint Honoré 75001 PARIS.  
  
**Comptoir des Cotonniers** agit en qualité de responsable du traitement des données personnelles que vous nous adressez ou que nous recueillons à votre sujet, en application de la loi dite « Informatique et Libertés » modifiée et du Règlement Général relatif à la Protection des Données (Règlement (UE) n° 2016/679, ci-après le « RGPD »).  
  
**Quelles catégories de données personnelles nous collectons ?**  
Nous recueillons des données personnelles soit directement auprès de vous, en général par le biais de formulaires sur notre Site, soit indirectement lors de vos interactions avec nous.  
Les données personnelles sont des informations permettant de vous identifier directement ou indirectement.Nous pouvons collecter, utiliser, stocker et transférer différents types de données personnelles vous concernant et notamment :  

• Données d’identification : prénom, nom, date de naissance, tailles, numéro de client  
• Information de contact : adresse email, numéro de téléphone  
• Adresses : adresse de facturation, adresse de livraison  
• Données financières : numéro de carte de crédit ou autre moyen de paiements, achats effectués chez nous  
• Données techniques: Informations liées à vos activités numériques (par exemple, adresse IP, activité de navigation, géolocalisation, données de connexions)

En ce qui concerne les données collectées directement auprès de vous, nous signalons sur nos formulaires par un astérisque toutes les informations obligatoires. En effet, certaines informations sont indispensables que ce soit dans le cadre de l’exécution d’un contrat entre Comptoir des Cotonniers et vous, pour la fourniture d’un service que vous nous avez demandé, ou encore pour le respect d’une obligation légale.  
  
**Pendant combien de temps sont conservées vos données personnelles ?**  
Les données personnelles ne sont conservées que pour la durée nécessaire afin de réaliser la finalité pour laquelle elles ont été recueillies ou de se conformer à une obligation légale.  
Pour nous conformer à nos obligations légales, certaines données personnelles sont conservées plus longtemps (ainsi pour remplir nos obligations en termes de facturation), mais aussi en vue d’exercer certains de nos droits (pour agir devant un tribunal notamment). Le cas échéant, ces données seront conservées pendant la durée imposée par l’obligation légale ou jusqu’à la fin du délai de prescription de l’action en justice.  
  
**Qui peut avoir accès à vos données personnelles ?**  
Nous nous engageons à traiter toutes vos informations personnelles de façon confidentielle. Les informations relatives à nos clients sont importantes pour nous et le respect de la vie privée est une préoccupation essentielle, nous refusons donc de communiquer des informations personnelles vous concernant à des tiers, sauf pour les raisons limitées précisées ci-dessous. Nous partagerons vos données uniquement avec :

• D'autres sociétés de notre Groupe  
• Les prestataires que nous engageons pour traiter des données pour notre compte  
• Autorités judiciaires ou financières, agences d’Etat ou organismes publics sur demande de la part et dans la limite de ce qui est autorisé par la réglementation  
• Les ayants droit éventuels de nos activités en cas de cession d’activité ou d’actifs  

Lorsque nous partageons des informations personnelles avec notre société mère ou des entités de notre Groupe, ces dernières ont adopté des pratiques et une politique de confidentialité assurant un niveau de protection au moins équivalent à celui décrit dans la présente politique.  
  
Nous partageons les données personnelles de façon limitée avec des prestataires auxquels nous faisons appel en vue d’effectuer des opérations en notre nom. Ces prestataires peuvent nous assister dans la gestion de notre plateforme Internet ou la mise en place de campagnes commerciales, mais aussi pour vous fournir et livrer nos produits, pour assurer le service à la clientèle ou dans le cadre de la lutte contre la fraude.  
Ils ne sont autorisés à utiliser vos données que dans le cadre des services qu’ils effectuent pour notre compte et uniquement en vue de réaliser des finalités précisément listées. Nous faisons le nécessaire pour nous assurer que ces prestataires garantissent la sécurité de vos données et leur confidentialité.  
Nous ne communiquons les renseignements concernant un compte ou d'autres informations à caractère personnel que lorsque nous estimons qu'il convient de le faire afin de nous conformer au droit, d'appliquer ou de faire appliquer la présente Politique ou de protéger les droits, la propriété ou la sécurité du Site, de nos utilisateurs ou d'autrui. Cela suppose notamment d'échanger des informations avec d'autres sociétés et organisations dans le cadre de la lutte contre les fraudes. Cela exclut cependant la vente, la location, le partage ou de quelque autre façon la divulgation d'informations personnelles à des fins commerciales en violation des engagements figurant dans la présente Politique.  
  
**Où sont conservées vos données personnelles ?**  
Les données que nous recueillons auprès de vous sont susceptibles d'être transférées et stockées en dehors de l'Espace économique européen (« EEE »). Ces données seront toutefois et en toutes circonstances conservées conformément aux exigences légales en termes de protection et de sécurité des données.  
Ces données sont également susceptibles d'être traitées par des tiers travaillant pour notre compte comme nos prestataires, lesquels peuvent être situés en dehors de l'EEE. Ces tiers pourront être impliqués notamment dans l'exécution de votre commande, le traitement de vos coordonnées de paiement et les prestations de service d'assistance. Nous nous engageons à tout mettre en œuvre afin de nous assurer que ces tiers adoptent les mesures organisationnelles, techniques et de sécurité requises et nous leur demandons la signature de contrats sur la base des clauses modèles de la Commission européenne, conformément à l’article 46.2 du RGPD.  
  
**Quels sont vos droits sur vos données personnelles ?**  
Selon la législation applicable à votre situation, à tout moment, vous pouvez exercer les droits suivants :  

• le droit de nous demander l’accès aux données à caractère personnel vous concernant ;  
• le droit de nous demander de rectifier toute donnée à caractère personnel qui est inexacte ou incomplète ;  
• le droit de demander l’effacement de toutes vos données personnelles (ou « droit à l’oubli ») si elles ne sont plus nécessaires pour les finalités pour lesquelles elles ont été recueillies ou traitées ou en cas de retrait de votre consentement (toutefois nous pourrons être contraints de conserver certaines données personnelles pour des motifs légaux ou légitimes impérieux) ;  
• le droit de demander la limitation du traitement effectué sur vos données personnelles, dans l’une des hypothèses suivantes :

• si vous avez contesté l’exactitude des données personnelles, le traitement sera limité pendant la durée nous permettant de vérifier leur exactitude, ou  
• en cas d’illicéité du traitement, si vous vous êtes opposés à l’effacement de vos données personnelles et avez exigé à la place la limitation du traitement, ou  
• si nous n’avons plus besoin de vos données personnelles mais qu’elles sont toujours nécessaires pour vous permettre de faire constater, d’exercer ou de défendre des droits en justice, ou  
• si vous vous êtes opposés à un traitement fondé sur des motifs légitimes, celui-ci sera limité pendant la vérification permettant de savoir si les motifs légitimes que nous poursuivons prévalent sur les motifs légitimes vous permettant de vous y opposer.

• le droit de vous opposer au traitement des données vous concernant lorsque le traitement est basé sur l’intérêt légitime pour des raisons tenant à votre situation particulière, mais aussi le droit de vous opposer au traitement à tout moment lorsque les données sont traitées à des fins de prospection (y compris au profilage s’il est lié à une prospection);  
• le droit à la portabilité des données c’est-à-dire le droit de recevoir les données à caractère personnel vous concernant dans un format structuré, couramment utilisé et lisible par machine, et de transmettre ces données à un autre responsable du traitement sans que nous puissions y faire obstacle, lorsque le traitement est fondé sur votre consentement ou sur un contrat et qu’il est effectué à l’aide de procédés automatisés. Vous avez aussi le droit d'obtenir que les données à caractère personnel soient directement transmises à un autre responsable du traitement, lorsque cela est techniquement possible ;  
• le droit de refuser toute prospection commerciale de notre part en vous désinscrivant des messages électroniques que nous vous envoyons en cliquant sur le lien de désinscription présent en bas de chaque message ou en nous contactant directement à [serviceclient@comptoirdescotonniers.net](mailto:serviceclient@comptoirdescotonniers.net) ou :  
  
COMPTOIR DES COTONNIERS,  
Service clients e-boutique  
151 rue Saint Honoré 75001 Paris;  
  
• le droit de ne pas faire l’objet d’une décision fondée exclusivement sur un traitement automatisé, y compris le profilage, produisant des effets juridiques vous concernant ou vous affectant de manière significative (sauf si cette décision est nécessaire à la conclusion ou l’exécution d’un contrat entre Comptoir des Cotonniers et vous ou si elle est fondée sur votre consentement explicite) ;  
• le droit de faire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle lorsque vous estimez que nos pratiques relatives à vos données personnelles ne respectent pas la réglementation applicable  
• le droit de définir des directives générales ou particulières relatives à la conservation, à l’effacement et à la communication de ses données à caractère personnel après votre décès. Ces directives générales et particulières définissent la manière dont vous entendez que soient exercés, après votre décès, vos droits. Vous pouvez modifier ou révoquer ces directives à tout moment.

Nous sommes susceptibles de vous demander de nous fournir des informations supplémentaires nécessaires pour confirmer votre identité en vue de l’exercice de vos droits.  
  
**Pour quelles finalités recueillons-nous vos données personnelles ?**  
Pour accomplir les finalités ci-dessous, nous nous basons sur divers fondements juridiques.  

**1\. Gestion de vos achats et de la livraison des produits**

Afin que nous puissions recevoir votre commande, la préparer et la livrer, nous avons besoin des informations personnelles suivantes. Nous utiliserons ces données personnelles lors de multiples étapes incluant la gestion du paiement, la facturation ou la livraison de votre commande.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact  <br>(c)Addresses  <br>(d)Données financières  <br>(e)Données techniques |
| Base légale | Nous manipulons vos données sur la base des Conditions Générales de Ventes (CGV) que vous acceptez à la finalisation de votre commande sur notre site web. |
| Partage de données | Afin de vous fournir les services de notre marque, nous travaillons avec plusieurs prestataires/fournisseurs afin de gérer les paiements, vous livrer les produits, et nous partageons les informations nécessaires avec ces prestataires/fournisseurs. |
| Rétention | Le critère utilisé pour déterminer la période pour laquelle les données personnelles sont gardées est basé sur la stricte nécessité de la poursuite du service/de la finalité et effacées ensuite. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez modifier ou accéder à ces données à travers votre compte sur le site web ou en contactant le service client. Vous pouvez demander l’effacement de votre compte à la fin de cette finalité. |

**2\. Vous tenir informés sur les dernières actualités et information sur nos produits et notre marque**

Nous utiliserons vos données afin de vous fournir des informations personnalisées incluant des offres spéciales, les lancements de collections et des informations sur nos nouveaux produits.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact |
| Base légale | Nous manipulons les données en se basant sur votre consentement explicite quand vous vous inscrivez à notre newsletter ou quand vous vous inscrivez à nos alertes sur des produits. |
| Partage de données | Vos données sont manipulées sur les systèmes de la marque principalement gérés en Europe et au Japon, et nous utilisons des fournisseurs de service afin de vous envoyer nos communications. |
| Rétention | Vos données personnelles sont gardées 3 ans maximum après votre dernière activité ou interaction avec nos services. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez changer votre consentement à tout moment en cliquant dans le lien contenu dans toutes nos newsletter ou en contactant le service client. |

**3\. Gérer vos demandes à notre service client**

Nous manipulons certaines données quand vous contactez le service client par email ou téléphone afin de mieux comprendre votre demande et vous fournir la meilleure réponse possible. Nous pouvons aussi demander l’aide d’autres départements internes afin de vous répondre au mieux en cas de réclamation.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact  <br>(c)Addresses  <br>(d)Données financières |
| Base légale | Nous pouvons manipuler vos données personnelles afin de vous répondre à votre demande sur la base légale d’un intérêt légitime, ou basé sur votre consentement explicite pour l’amélioration de notre service client. |
| Partage de données | Notre service client est basé en France et vos données sont gérés en Europe et au Japon principalement. |
| Rétention | Nous gardons vos données pendant 3 ans à la fermeture de votre demande. Nous gardons 2 mois l’enregistrement de votre appel si vous l’acceptez lors de votre contact téléphonique avec le service client. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez demander l’accès, la modification et l’effacement en contactant directement le service client. |

**4\. Gestion des avis sur nos produits et services**

Après vos achats ou lors de vos visites, nous pouvons vous demander votre avis et revue sur nos produits et services de façon à les améliorer. Dans ce cadre, nous pouvons collecter des informations lors de vos visites en magasins, sur notre site web, en utilisant notre service client ou en vous envoyant un email. Nous pouvons vous demander de nous fournir un pseudo ou votre adresse email afin de vous contacter pour avoir plus de détails.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact |
| Base légale | Afin de vous contacter après votre achat ou visite, nous utilisons la base légale d’intérêt légitime afin d’améliorer nos services et produits.  <br>Quand vous soumettez un avis ou une revue, nous vous présentons des Conditions particulières ou la politique de confidentialité de notre prestataire et nous vous demandons votre consentement explicite. |
| Partage de données | Nous pouvons partager votre revue et avis avec les entités du Groupe. Nous pourrons aussi partager les revues et avis avec les sites web de la marque dans d’autres pays afin d’aider toutes nos clientes. |
| Rétention | 12 mois |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez demander l’accès, la modification ou l’effacement de vos données personnelles en contactant le service client. |

**5\. Quand vous participez à nos jeux concours ou offres promotionnelles**

Nous organisons régulièrement des concours, des tests produits et des opérations promotionnelles auxquels vous pouvez participer.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact  <br>(c)Addresses (seulement pour certaines offres/concours) |
| Base légale | Votre consentement sera explicitement demandé et collecté pour participer à nos offres et concours.  <br>Certaines offres et concours pourront avoir un prix à gagner et auront des Conditions Particulières appliquées. |
| Partage de données | Vos données seront majoritairement situées en France et en Europe mais pourront être aussi hébergées sur nos systèmes centraux (en fonction de l’offre ou du concours). Les détails seront présentés dans les Conditions Particulières de l’offre ou du concours. |
| Rétention | Vos données seront conservées pour la durée de l’offre ou du concours. Cela dépendra de l’offre ou du concours, vous pourrez vous référer aux Conditions Particulières associées. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez demander l’accès, la modification ou l’effacement de vos données personnelles en contactant [evenementcdc@comptoirdescotonniers.com](mailto:evenementcdc@comptoirdescotonniers.com) ou [reseauxsociaux@fastretailing.com](mailto:reseauxsociaux@fastretailing.com). |

**6\. Pour protéger notre site web des menaces et fraudes et vous faire bénéficier d’une expérience sécurisée avec nous**

Nous utilisons plusieurs technologies de sécurité afin de protéger notre site web contre les accès non autorisés et les fraudes, afin de vous assurer un accès à notre site, nous utilisons certaines informations techniques de votre browser internet.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact  <br>(c)Addresses  <br>(d)Données financières  <br>(e)Données techniques |
| Base légale | Nous utilisons notre intérêt légitime à protéger notre site web des attaques et contre les fraudes à l’achat/paiement pour manipuler ces informations. |
| Partage de données | Nous utilisons des fournisseurs/partenaires situés en Europe et aux Etats-Unis en addition de nos équipes internes quand il est nécessaire d’investiguer. |
| Rétention | Les informations sont collectées et gardées 12 mois. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez demander l’accès à vos informations personnelles en vous adressant à notre délégué à la protection des données personnelles [dpo\_eu@fastretailing.com](mailto:dpo_eu@fastretailing.com) |

**7\. Expériences personnalisées et ergonomie du site**

Nous utilisons plusieurs technologies (dont les cookies présentés plus bas) afin d’afficher des bannières publicitaires ou des contenus personnalisés.

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(e)Données techniques |
| Base légale | Nous utilisons votre consentement et l’usage des cookies. Pour plus d’informations, nous vous invitons à consulter la rubrique « Cookies » ci-dessous. |
| Partage de données | Nous utilisons des fournisseurs/partenaires situés en Europe. |
| Rétention | Les informations sont collectées et gardées au maximum 13 mois. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez agir sur votre consentement et accéder à vos données (consulter la rubrique « Cookies » ci-dessous) |

**8\. Pour participer à notre programme de fidélisation ou de parrainage**

Afin de participer à notre programme de fidélisation ou de parrainage, nous manipulons les données ci-dessous :

|     |     |
| --- | --- |
| Catégorie des données personnelles manipulées | (a)Données d’identification  <br>(b)Information de contact  <br>(d)Données financières (dont achats) |
| Base légale | Nous utilisons votre consentement pour manipuler ces informations afin de vous faire bénéficier des programmes de fidélisation ou de parrainage et des offres associées. |
| Partage de données | Nous utilisons des fournisseurs/partenaires situés en Europe en addition de nos équipes internes. |
| Rétention | Les informations sont collectées et gardées durant la durée d’existence de votre compte client en boutique ou sur le web et effacées au delà de 3 ans sans activité et interactions avec notre marque. |
| Vos droits sur vos données | Vous pouvez demander l’accès, la modification et la suppression de vos informations personnelles auprès de notre service client. |

Pour nous conformer à nos obligations légales, certaines données personnelles sont conservées plus longtemps (ainsi pour remplir nos obligations en termes de facturation), mais aussi en vue d’exercer certains de nos droits (pour agir devant un tribunal notamment). Le cas échéant, ces données seront conservées pendant la durée imposée par l’obligation légale ou jusqu’à la fin du délai de prescription de l’action en justice.  
  
**Cookies**  
Nous recevons et stockons certains types d'informations à chaque fois que vous interagissez avec nous.  
Ainsi, lors de la consultation de notre Site, des informations relatives à votre navigation sont susceptibles d'être enregistrées dans des fichiers "Cookies" installés sur votre terminal.  
Nous émettons ces cookies afin de faciliter votre navigation sur notre Site. Ils peuvent aussi être émis par nos partenaires afin de personnaliser l’offre publicitaire qui vous est adressée en dehors de notre Site. Par ailleurs, des cookies sont susceptibles d'être inclus dans différents espaces de notre Site. Ces espaces peuvent afficher sur votre terminal des contenus publicitaires émanant d'annonceurs. Seul l’émetteur d'un cookie est susceptible de lire ou de modifier des informations qui y sont contenues.

**Les cookies que nous émettons**

Les cookies que nous installons sur votre terminal nous permettent de reconnaître votre navigateur lorsque vous vous connectez à notre Site.  
Vous pouvez utiliser notre outil de gestion des cookies accessible depuis la bannière cookies qui s’affiche lors de votre 1ère connexion sur notre site et accessible également ici : [Lien de gestion de vos consentements aux cookies](javascript:Didomi.preferences.show())  
  
Nous émettons des cookies pour les finalités suivantes :  
  
**Mesure d’audience**

• Mesurer la performance du contenu  
• Développer et améliorer les produits  
• Stocker et/ou accéder à des informations sur un terminal  
• Exploiter des études de marché afin de générer des données d’audience

**Personnalisation de contenu**

• Créer un profil pour afficher un contenu personnalisé  
• Sélectionner du contenu personnalisé

**Publicité personnalisée**

• Créer un profil personnalisé de publicités  
• Sélectionner des publicités standard  
• Sélectionner des publicités personnalisées  
• Mesurer la performance des publicités

Sur un plan technique et fonctionnel, il est distingué quatre types de cookies :  
**Les cookies d’usage technique**, cookies qui répondent à une action de votre part sur le site web, nécessaire à l’utilisation de tel ou tel service ou d’accéder à tel ou tel contenu.  
**Les cookies d’identification et de personnalisation**, cookies qui nous permettent de mieux vous connaître et de vous identifier lorsque vous revenez sur notre Site.  
**Les cookies d’analyse et de performance**, cookies qui nous permettent de procéder à diverses mesures d’audience : nombre de visiteurs, pages visitées.  
**Les cookies publicitaires ou de ciblage**, cookies qui enregistrent des données qui permettent de contrôler l’affichage de publicités à l’égard de tel ou tel utilisateur.  
Votre consentement n’est pas nécessaire pour les cookies dits « essentiels », c’est-à-dire lorsqu’ils sont nécessaires au bon fonctionnement de l’environnement numérique (ce sont les cookies d’usage technique).

**Les cookies tiers**

Lorsque vous accédez à notre Site, un ou plusieurs cookies de sociétés partenaires (« cookies tiers ») sont susceptibles d’être placés sur votre terminal via les pages de notre site ou via des contenus diffusés dans nos espaces publicitaires.  
  
L'émission et l'utilisation de cookies par des tiers sont soumises aux politiques de protection de la vie privée de ces tiers. Nous n’avons aucun accès ni contrôle sur les cookies tiers. Toutefois nous veillons à ce que les sociétés partenaires traitent les informations collectées sur notre Site exclusivement pour nos besoins et dans le respect de la réglementation applicable.  
  
Vous pouvez refuser les cookies tiers par un paramétrage approprié de votre navigateur. Tout paramétrage sera susceptible de modifier votre navigation sur Internet et vos conditions d'accès à certains services nécessitant l'utilisation de Cookies.  
  
Vous pouvez configurer votre logiciel de navigation de manière à ce que des cookies soient enregistrés dans votre terminal ou, au contraire, pour qu'ils soient rejetés, soit systématiquement, soit selon leur émetteur.  
  
Vous pouvez également configurer votre logiciel de navigation de manière à ce que l'acceptation ou le refus des cookies vous soient proposés ponctuellement, avant qu'un cookie soit susceptible d'être enregistré dans votre terminal.  
  
Si votre navigateur est configuré de manière à refuser tous les cookies, vous ne pourrez pas effectuer d'achats ou profiter de fonctions essentielles de notre Site, comme par exemple conserver des articles dans votre panier ou recevoir des recommandations personnalisées. La configuration de chaque navigateur est différente. Elle est décrite dans le menu d'aide de votre navigateur, qui vous permettra de savoir de quelle manière modifier vos souhaits en matière de cookies. Vous trouverez plus d'informations sur comment éliminer ou contrôler les cookies sur www.About Cookies.org.  
  
**Profilage**  
Nous pouvons afficher des contenus ou envoyer des communications personnalisées en utilisant des techniques de « profilage » (défini par le RGPD comme toute forme de traitement automatisé de données à caractère personnel consistant à utiliser ces données à caractère personnel pour évaluer certains aspects personnels relatifs à une personne physique, notamment pour analyser ou prédire des éléments relatifs à ses préférences personnelles, ses intérêts, son comportement, sa localisation).

**Bannière publicitaire personnalisée**

Après avoir navigué sur notre Site, des bannières publicitaires personnalisées pourront s’afficher lorsque vous serez sur d’autres sites Internet. Nous nous engageons à vous fournir des offres qui sont pertinentes pour vous. Ainsi, les bannières publicitaires qui s’afficheront porteront sur des produits qui auront été consultés en naviguant sur notre Site à partir de votre terminal. Le service a pour objectif de proposer des publicités personnalisées affichant des produits ou services basées sur le comportement récent des internautes sur les sites et applications de ses partenaires. Pour ce faire, notre prestataire reconnaît les internautes à l’aide de cookies.

**Informations ciblées**

Si vous avez accepté que nous vous contactions à des fins commerciales, nous pourrons vous envoyer des e-mails et autres communications au sujet de biens et services qui sont susceptibles de vous intéresser. Pour cela, nous étudions les habitudes d’achat en ligne et en points de vente physiques de nos clients et leurs comportements de navigation. Ainsi, nous pouvons envoyer des communications produits personnalisées, des communications commerciales personnalisées ou encore des communications en rapport avec certaines dates (inscription à la newsletter, création du compte client, anniversaire du client…).  
  
**Sécurisation des transactions, lutte contre les menaces et la fraude**  
En vue de vous garantir une qualité de service optimale et de sécuriser les paiements et les livraisons, certaines données collectées sur le Site peuvent également être utilisées pour déterminer le niveau de risque de fraude associé à l’utilisation de ce Site. Nous avons choisi ADYEN pour effectuer cette analyse des données collectées, sur une base pleinement automatisée.  
  
Les données concernées sont relatives à la mise en place du contrat (produits, coordonnées personnelles et bancaires) et à l’utilisation du Site (pages visitées et navigation sur le Site), combinées avec certaines données anonymes relatives au terminal utilisé pour la navigation (telle que la résolution de l’écran ou la version du système d’exploitation) qui peuvent servir à identifier votre terminal de façon fiable lors de visites successives et permettent d’analyser le risque de fraude.  
  
En fonction des résultats du contrôle effectué, nous pouvons décider de prendre des mesures de sécurisation et, si la sécurité de la commande ne peut être garantie, nous pouvons choisir de l’annuler.  
  
**Sécurité des données personnelles**  
Nous prenons toutes les mesures nécessaires pour protéger les données à caractère personnel que vous nous communiquez, il est toutefois impossible de garantir la sécurité des transmissions via Internet. Par conséquent, nous ne pouvons pas garantir la sécurité des données à caractère personnel que vous nous envoyez via Internet. Si vous utilisez un terminal situé dans un lieu public, nous vous recommandons, pour votre sécurité, de toujours vous déconnecter et de fermer la fenêtre de votre navigateur après avoir fini une session. Nous vous recommandons en outre de prendre les mesures de sécurité suivantes pour améliorer votre sécurité sur Internet :  

• Gardez vos mots de passe confidentiels. N’oubliez pas que toute personne connaissant votre mot de passe peut accéder à votre compte.  
• Lorsque vous créez un mot de passe, utilisez au minimum 8 caractères, de préférence en mélangeant des lettres et des chiffres. N’utilisez pas votre nom, votre adresse e-mail, ou d’autres données personnelles pouvant être obtenues facilement. Nous vous recommandons également de changer fréquemment de mot de passe. Pour cela, rendez-vous dans la rubrique ‘Mon Compte’, puis cliquez sur ‘Modifier le nom, l’e-mail ou le mot de passe’.  
• Évitez d’utiliser le même mot de passe pour plusieurs comptes Internet.

**Liens vers des sites Internet tiers**  
Certains liens figurant sur le Site peuvent permettre d’accéder à des sites Internet exploités par des sociétés tierces. Nous ne partageons jamais les informations personnelles vous concernant avec ces tiers.  
  
Les liens vers des sites tiers figurant sur notre Site sont proposés à titre indicatif ou informatif, nous ne contrôlons pas ces sites ni leurs pratiques en matière de confidentialité qui sont susceptibles de différer des nôtres. Nous ne pouvons être tenus pour responsable des données personnelles que des tiers pourraient collecter, conserver et utiliser via leur site Internet. Nous vous invitons à toujours lire attentivement les règles relatives à la confidentialité de tout site Internet sur lequel vous vous rendez.  
  
**Mineurs**  
Nous ne collectons pas, en toute connaissance de cause, d’informations sur une personne mineure sans surveillance. Pour les mineurs, le traitement des données personnelles ne peut être effectué que si le consentement a été donné ou autorisé par le titulaire de l’autorité parentale. Nous nous efforcerons raisonnablement en pareil cas de vérifier que le consentement a bien été obtenu de cette manière, compte tenu des moyens technologiques disponibles.  
  
**E-mails frauduleux et sites web officiels**  
Nous ne vous demanderons jamais de confirmer par e-mail les détails de votre compte ou ceux de votre carte bancaire. Si vous recevez un e-mail prétendument envoyé par Comptoir des Cotonniers ou une autre société du Groupe vous demandant de telles informations, il convient d’ignorer cet e-mail et de ne pas y répondre.  
  
Les seuls sites web officiels Comptoir des cotonniers sont présentés ci-dessous. Tout autre site peut potentiellement représenter une fraude.  

https://www.comptoirdescotonniers.com/  
https://www.comptoirdescotonniers.de/  
https://www.comptoirdescotonniers.es/  
https://www.comptoirdescotonniers.eu/

**Modification de notre Politique de confidentialité**  
Notre activité évoluant constamment, notre Politique de confidentialité est susceptible d'être modifiée en conséquence. Nous vous invitons à vérifier régulièrement si d'éventuels changements ont été effectués. Toute modification de la présente Politique sera publiée sur le Site et la date figurant au bas de la Politique sera mise à jour afin d'indiquer la date de la dernière révision.  
  
**Contact**  
Toutes les questions, demandes de renseignements relatives à cette Politique ou demandes pour exercer l’un de vos droits ci-dessus mentionné peuvent être adressées par email à : [serviceclient@comptoirdescotonniers.net](mailto:serviceclient@comptoirdescotonniers.net)  
  
Ou par courrier à l’adresse suivante :

COMPTOIR DES COTONNIERS  
Service clients  
151 rue Saint Honoré  
75001 PARIS

Vous pouvez contacter notre Délégué à la protection des données aux coordonnées suivantes : [dpo\_eu@fastretailing.com](mailto:dpo_eu@fastretailing.com)  
  
Enfin, vous pouvez contacter l’autorité en charge des données personnelles pour votre pays. Les détails de contact des autorités sont disponibles sur le site du Comité Européen de la Protection des Données (EDPB) et directement sur ce [lien](https://edpb.europa.eu/about-edpb/about-edpb/members_fr).  

_Dernière mise à jour : juin 2021_
